器官受贈者向大愛恩人致祭 換肝重生 酗酒男變滴酒不沾

器官受贈者向大愛恩人致祭
換肝重生 酗酒男變滴酒不沾

港聞

0:00

【本報訊】逝者家屬無私捐出摯愛親人的器官，不單拯救患重病者，亦拯救其家庭。受贈者昨到「大愛恩人」撒灰紀念公園秋祭，向捐贈者獻花。曾經連吃飯蓋被都會喘氣的換肺病人胡奕信說，感激捐贈者家人在傷心時仍做出偉大決定，令他重獲新生。因獲捐肝臟懷疑有癌而叫停手術、曾公開求肝的李浩遠，事隔兩年亦逐漸康復。他說，為了報答恩人，餘生必定要活得精采。

記者：袁樂婷

一眾器官受贈者昨到「大愛恩人」撒灰紀念公園，向捐贈者獻花。黃文邦攝

大愛恩人撒灰紀念公園在今年7月成立，目前有3名器官捐贈者已上碑，昨早為首次秋祭。香港器官捐贈行動小組召集人雷兆輝誦讀祭文後，全場靜默一分鐘，再以太陽花致祭，象徵生命影響生命。鄧先生的太太因中風離世，他雖感傷痛，但沒經歷掙扎，便決定捐出太太的器官。鄧太生前在老人院做善終服務，夫婦不忌諱討論死後安排。鄧指能拯救他人是「最有意義的死亡」。

51歲的貨車司機胡奕信因肺纖維化而需換肺，後期情況極差，不能行走，連吃飯蓋被都喘氣，「食啖飯就要唞」。他說等候期間自覺機會微，「本身個人已經大份（體形較大），好難有咁大個肺捐畀我」；幸兩年前獲有心人捐贈雙肺，昨他出席秋祭，已健步如飛，甚至可以行樓梯。他指感激捐贈者家人在傷心時仍作偉大決定，令他重獲新生，正籌備開網店售自製曲奇，「會努力保護自己身體」。

左起︰受贈者胡奕信、戴婉婷和李浩遠在移植器官後逐漸恢復健康。

勤做義工 「要活得精采」

另一受贈者李浩遠就因長期飲酒致肝硬化，2015年換肝手術期間，因捐贈者的肝臟疑有癌而叫停，醫生曾料只可再活數天。但他苦苦支撐捱過14天，終等到第二個肝臟。他指當時自己並不太知道發生何事，事後翻看太太聲淚俱下呼籲公眾捐肝的片段，感嘆最辛苦的其實是身邊人。李換肝後手腳肌肉萎縮，要重新學走路，受訪時曾形容每一步也似「針拮」般，花近兩年才逐漸康復。他感激捐贈者救了他，也救了太太，「太太無咗我點生存落去？」他指為報答恩人，餘生必要活得精采。以往每感壓力便喝酒，現時他滴酒不沾，又勤做義工，珍惜每個賺回來的日子。

香港器官捐贈行動小組另一召集人周嘉歡指逝者家屬捐出摯愛親人的器官，挽救無數生命，形容是因為愛，令死亡造就新生。

相關新聞

逾二千人輪候換腎
港聞 4小時前